Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
Answer: pandas/read_csv('path')
Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Answer:df.dtypes
Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
Answer: df.loc[df['col']==cond]
Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
Answer: df.rename(columns = {'a':'new_a'}
Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
Answer:df.drop(['col'],axis=1)
Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
Answer: df['A'].unique()
Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
Answer: df.isnull()
Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
df.fillna(value)
Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
df_final = pd.concat([df1,df2])
Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
Answer: df1.merge(df2[['A','B']])
Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
answer: df.groupby('A').agg(['sum'])
or 
df.groupby('A').sum()
Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
Answer:df.pivot(index = '',columns = '',values = '')
Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Answer: df= df['B'].astype(int)
Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
df.sort_values(by = ['A'])
Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
Answer: df2 = df.copy()
Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
Answer: df.loc[(df['col]=='600')&(df['col']>77)]
Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
Answer: df['col'].mean()
Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
Answer: df['col'].std()
Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
Answer: df['colA'].corr(df['colB'])
Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
Answer:using loc
Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
Answer: using iloc
Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
Answer: df.sort_values(by = ['A'])
Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
Answer: df['F'] = df['A']
Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
Answer: df.drop_duplicates()
Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
Answer: iloc - helps in selecting columns based on index
loc - helps in selecting columns based on label
