## Assignment Part-1
Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?
Answer: Python is called as a general purpose language as we can do multiple things using 
python like data related activities like scraping, analysis etc. or it can also be involved in creating websites,apps and games.
It is also known as a high level programming language as it is easily understandable by humans and machines would require this language 
to be translated to a low level language by 

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?
Answer: Python is called a dynamically typed language as we do not have to explicitly declare the datatype while 
declaring a variable.

Q3. List some pros and cons of Python programming language?
Answer: Pros of Python - Easy to learn syntax,flexible to use
Cons of Python - Time-consuming language and has low execution speed.

Q4. In what all domains can we use Python?
Answer: Data analysis, Machine learning , Web development,Automation ,Web scraping,NLP.

Q5. What are variable and how can we declare them?
Answer: Variable is a name we give to point at a memory location.
Declaration rules:
-Variable name should start from an alphabet and 
no special characters are allowed in the variable name except '_'.
example: a = 10

Q6. How can we take an input from the user in Python?
Answer: Using the input() function, and the input function always gives data as a string.

Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?
Answer: Default datatype is string.

Q8. What is type casting?
Answer: Type casting is the process of changing the data type of any variable.

Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?
Answer:You can, using the split operator.
Eg: input().split(seprator)

Q10. What are keywords?
Answer: Keywords are defined words which have special meaning and value.

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.
Answer:No, keywords cannot be used as variables as doing that may confuse the 
compiler and will give us error.

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?
Answer: Indentation in python is appropriate amount of spaces and it 
is used instead of curly braces in other languages.

Q13. How can we throw some output in Python?
Answer: To throw output we need to use the print() function.

Q14. What are operators in Python?
Answer: Operators are which carry out logical and arithmetic operations.

Q15. What is difference between / and // operators?
Answer: The difference between / and // is that , // is division which gives integer value as output and / gives output with decimal.

Q16. Write a code that gives following as an output.
```
iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
```
Answer: 
s = 'iNeuron'
s = s*4
print(s)

Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.
Answer:
num = int(input('Enter number:'))
if num%2==0:
    print('even number')
else:
    print('odd number')

Q18. What are boolean operator?
Answer: Boolean operators are the ones which give output as true or false ,
these are : and or not

Q19. What will the output of the following?
```
1 or 0

0 and 0

True and False and True

1 or 0 or 0
```
Answer: 1, 0,False,1

Q20. What are conditional statements in Python?
Answer: Conditional statements in python are if, elif and else.

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?
Answer: if , elif,else are used to check conditions in a program and then execute the programs in their respective blocks.

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".
Answer:age= int(input("Enter your age"))
if age >=18:
  print("I can vote")
else:
  print("I can't vote.")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list.
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
Answer:
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
sum = 0
for i in numbers:
    if i%2==0:
        sum = sum+i
    else:
        pass
print(sum)

Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.
num1 =  int(input("Enter number:"))
num2 = int(input("Enter number:"))
num3 = int(input("Enter number:"))

max = num1
if num1>num2 and num1>num3:
    print(num1)
elif num2>num1 and num2>num3:
    print(num2)
else:
    print(num3)


Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions

- The number must be divisible by five

- If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number

- If the number is greater than 500, then stop the loop
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
```
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]
for i in numbers:
    if i%5==0:
        print(i)
    elif i>150:
        continue
    elif i>500:
        break
    else:
        pass
Q26. What is a string? How can we declare string in Python?
Answer: String is a array of bytes representing unicode characters
declare a string :
s = 'hello'

Q27. How can we access the string using its index?
Answer: str[0],str[1],str[2]

Q28. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"

Answer:print(string[8:])

Q29. Write a code to get the desired output of the following

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"

Answer:print(string[-1:-8:-1])
Q30. Resverse the string given in the above question.

Answer: print(string[-1::-1])
Q31. How can you delete entire string at once?

Answer:del string
Q32. What is escape sequence?

Answer: '\' an escape sequence is as follows which helps in printing in single or double quotes in a string.

Q33. How can you print the below string?

'iNeuron's Big Data Course'

Answer: s = "iNeuron's Big Data Course"
print(s)
Q34. What is a list in Python?

Answer: An array in python , which can contain elements of hetrogenous data type. 
Q35. How can you create a list in Python?

Answer: li = []
Q36. How can we access the elements in a list?

Answer: print(l[0])
or 
for i in list:
  print(list[i])

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.

Answer:
print(lst[4][2])
lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]
Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.

Answer: len_of_list = int(input("Enter length of list:"))
lst = []
for i in range(0,len_of_list):
  ele = input('Enter list elements:')
  lst.append(ele)
 print(lst)

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.

Answer: lst.insert(2,'Big')
lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]
Q40. What is a tuple? How is it different from list?

Answer: Tuple is a immutable array, it can also hold hetrogenous data type of elements.
Q41. How can you create a tuple in Python?

Answer: l = ()
or l = (1,2,3)

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.

Answer:
t = ('Shambhavi') - this is possible
t1 = ()
t1.add('Shambhavi') - this is not

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?

Answer : t1 = (1,2,3)
t2 = (3,4,6)
print(t1+t2) => (1,2,3,3,4,6)
Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.
Answer: tup = tuple(input("Enter space separated values:").split())
print(len(tup))
Q45. What are sets in Python?
Answer : Set is a sequential data structure which contains only unique elements.
Q46. How can you create a set?

Answer: set1 = set()

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.

Answer: set1 = set()
set1.add("iNeuron")

Q48. Try to add multiple values using add() function.
Answer:
for i in range(0,3):
    set1.add(i)
    
print(set1)

you can also take input from user and add those elemenst using a loop
Q49. How is update() different from add()?
Answer: update() -> adds a list / ietratable object of elements
add() -> adds individual elements

Q50. What is clear() in sets?
Answer: clears the elements in the set 
Q51. What is frozen set?
Answer: frozenset is a immutable set.
Q52. How is frozen set different from set?
Answer: In a frozen set we cannot update elements unlike in a set.
Q53. What is union() in sets? Explain via code.
Answer: Union in sets is a cummulation of all elements in a set.
Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.
Answer: Intersection contains only common elements of both the sets.
Q55. What is dictionary in Python?
Answer: Dictionary is a key value pair data structure , example: {1: 'Africa'}
Q56. How is dictionary different from all other data structures.
Answer: All other data structures are sequential in nature and can be accessed using indices as well, which is not the case with dictionary.
Q57. How can we delare a dictionary in Python?
Answer: dict1 = {}
Q58. What will the output of the following?

var = {}
print(type(var))

Answer: Dictionary
Q59. How can we add an element in a dictionary?
Answer: We can add an element in a set using keys.
Example: d{'A'} = 'One'
Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.
Answer: dict1 = {'Name' : 'Shambhavi','Age': 23,'State': 'Gujarat'}
for k,v in dict1.items():
    print("Key is ", k ,"and value is ",v)
Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.
Answer: dict1 = {'Name' : 'Shambhavi','Age': 23,'State': 'Gujarat','Marks':{'Maths':90,'English':82}}
print(dict1['Marks']['Maths']) 
or
for k,v in dict1['Marks'].items():
    print(k,v)
Q62. What is the use of get() function?
Answer: 
Q63. What is the use of items() function?
Answer: Items creates a view of key and values present in dictionary.
Q64. What is the use of pop() function?
Answer: list.pop(index), dict.pop(index)
Helps in popping the elements at the given index
Q65. What is the use of popitems() function?
Answer: x.popitem() removes the last inserted element in dictionary
Q66. What is the use of keys() function?
Answer: Gives a list of keys
Q67. What is the use of values() function?
Answer: Gives a list of values
Q68. What are loops in Python?
Answer: Loops help in iterating elements 
Q69. How many type of loop are there in Python?
Answer: for and while
Q70. What is the difference between for and while loops?
Answer: while runs till the condition gets failed and for loop runs according to the number of times.
Q71. What is the use of continue statement?
Answer: Skips the iteration  according to the condition satisfied.
Q72. What is the use of break statement?
Answer: Break statement breaks the loop when condition is met.
Q73. What is the use of pass statement?
Answer: pass statement is used to pass a particular loop or conditional case when there isn't anything to pass.
Q74. What is the use of range() function?
Answer: Range is used to generate numbers according to the start ,end and step provided in it.
Q75. How can you loop over a dictionary?
Answer:
for k,v in dict1.items():
    print("Key is ", k ,"and value is ",v)
Coding problems
Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.
Answer:
def fact_num(num1 = 1):
    if num1==0 or num1==1:
        return 1 
    fact = 1
    for i in range(num1,1,-1):
        fact = fact*i
    return fact
r = fact_num()
print(r)


Q77. Write a Python program to calculate the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100
Answer:
def simple_interest(P,R,T):
    SI = P*R*T/100
    return SI
Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.
Answer:
def compound_interest(P,R,T):
    SI = P*((1+R/100)**T)
    return SI
b = compound_interest(100,5,3)
print(b)
Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.
Answer:
def prime_number(num):
    count = 0
    for i in range(1,num):
        
        if num%i==0:
            count = count + 1
    
    if count<2:
        return 'prime'
    else:
        return 'not prime'
print(prime_number(4))

Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.
Answer:
#Armstrong number
def arm_number(num):
    temp = num
    sum = 0
    while temp>0:
        digit = temp%10
        sum = sum + (digit)**3
        temp = temp//10
    
    if sum == num:
        return 'armstrong number'
    else:
        return 'not' 
print(arm_number(153))

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.
Answer:
def nth_fibbo(n):
    a = 0
    b = 1
    if n==0:
        return 0
    elif n ==1:
        return b
    else:

        for i in range(1,n):
            c = a+b
            a = b
            b = c
        return b
print(nth_fibbo(9))

Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.
Answer:
#interchange first and last element of a list
ll = [1,2,3,4]
temp = ll[0]
ll[0] = ll[len(ll)-1]
ll[len(ll)-1] = temp
print(ll)

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.
Answer:
#interchange first and last element of a list
ll = [1,2,3,4]
temp = ll[0]
ll[0] = ll[len(ll)-1]
ll[len(ll)-1] = temp
print(ll)

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.
Answer:
#largest in a list
print(max(ll))
Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.
Answer:
#sum of list elements
print(sum(ll))
Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.
Answer:
str1 = "hooh"
rev = str1[-1::-1]
if str1==rev:
    print('palindrome')

Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.
Answer:
news= ""
num =2 
for i in range(0,len(string)):
    if i!=num:
        news = news+string[i]
print(news)
Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.
Answer:
#check if substring present in string
string = "hello"
substr= "hell"
if substr in string:
    print(substr)
    print("yes")


Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.
Answer:#find strings greater than length k
l_s = ['hello','world','I','am','trying']
k = 3
l_f = []
for i in l_s:
    if len(i)>k:
        l_f.append(i)
print(l_f)
Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.
Answer:
#Extract unique dictionary values
dict_input = {
    'name':'Shambhavi',
    'name1':'Shah'
    ,'name2':'Shah'
}
print(set(dict_input.values()))
Q91. Write a Python program to merge two dictionary.
Answer:
#merge two dictionaries
dict_1 = {'name':'Shambhavi'}
dict_2 = {'lastname':'Tiwari'}
dict_3 = {'nickname':'Shambhu'}
dict_1.update(dict_2)
print(dict_1)
Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.

Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}
Answer:
i = dict(Input)
print(i)
Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.

Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]
Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.

Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]
Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.

Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]
Q96. Write a python program to print below pattern.

* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 
Q97. Write a python program to print below pattern.

    *
   **
  ***
 ****
*****
Q98. Write a python program to print below pattern.

    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 
Q99. Write a python program to print below pattern.

1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5
Q100. Write a python program to print below pattern.

A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 
